［有追刃牙］中國第一武僧被KO 笑言：不想佔便宜 故冇練習

上週六，備受中國網民關注的河南衛視武術電視節目《武林風》舉辦的「一龍王者挑戰賽終極對決」綜合格鬥賽，在雲南昆明舉行。中國代表「武僧一龍」被當今世界輕量級排名第一的泰國拳王西提猜（Sitthichai Sitsongpeenong）技術性擊倒。賽後，落敗的一龍笑說因為「不想佔任何便宜」，故沒有在對手參與《武林風》的比賽期間練習，而比賽也不是他「最主要的事情」（片段）。

比賽上週六晚在雲南昆明體育中心舉行，是次比賽邀請了多國選手參與。當晚壓軸大戰，為中國代表「武僧一龍」對戰世界輕量級排名第一、來自泰國東南部的拳王西提猜。

賽事籌備了一年，大會邀請來自世界各地的拳手對戰，勝出者可獲機會挑戰一龍。西提猜在該系列賽事中勝出，獲邀挑戰一龍。一龍與西提猜賽事開始不久，—龍曾經多次擊中西提猜，還想以踢腿追擊，但西提猜很快便拾回節奏，用了一分多鐘便成功擊中—龍頭部，此後戰情開始一面倒由西提猜佔優。處於下風的一龍幾乎無法反攻，第二回合的拳與腳均無力，第二局開局不久，西提猜已將一龍迫到擂台角落，並以左腳擊向一龍右邊頭部，一龍應聲倒地，賽事結束，輕鬆贏得100萬元人民幣獎金。

廣告

賽後，落敗的一龍對記者說，因為「不想佔任何便宜」，故沒有在對手參與《武林風》的比賽期間練習，而比賽也不是他「最主要的事情」，他有很多事情要做。

本名劉星君的一龍，來自山東德州市。2009年開始參與河南衛視《武林風》格鬥節目，多次技術性擊倒多國拳手，有「第一武僧」的稱號。曾獲廣東佛山國際詠春拳黐手擂台賽冠軍及多次被選為「武林風MVP（最有價值運動員）」等。去年獲得世界自由搏擊理事會中華武術最佳貢獻獎等，是中國最受重視的拳手之一。

在河南衛視的youtube頻道上，不少觀眾留言指一龍輸得難看，又指他與西提猜根本無法匹敵、賽果非常丟臉等，而支持一龍的聲音較少。

內有片：

曹君如都打贏佢

地下好多沙

大陸網友話一龍精神有問題

睇完刃牙當自己花山上身

咁佢叫好過果堆咩太極宗師

花山

終於有人明

之前好似都有一單

What are you!?

An idiot sandwich.

同d學生唔溫書d理由一模一樣

屌你花山薰

一龍只是不想殺生

好彩一龍無練 唔係一個唔覺意打死泰仔佢啲屋企人好慘架嘛
仁者無敵 我龍無輸！龍囝好波！